
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "助詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の（　）の助詞の種類を選べ。<br>「彼はすごい（なあ）。」",
        answers: ["格助詞", "副助詞", "接続助詞", "終助詞"],
        correct: "終助詞",
        hint: "",
        explanation: "文末に付いて意味を加える助詞は「終助詞」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の（　）の助詞の種類を選べ。<br>「急いだ（が）、間に合わなかった。」",
        answers: ["格助詞", "副助詞", "接続助詞", "終助詞"],
        correct: "接続助詞",
        hint: "",
        explanation: "活用する語の後について前後の関係を表す助詞は「接続助詞」だよ！接続詞とは違うから注意してね！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "次の（　）の助詞の種類を選べ。<br>「これ（こそ）飲めていたものだ。」",
        answers: ["格助詞", "副助詞", "接続助詞", "終助詞"],
        correct: "副助詞",
        hint: "",
        explanation: "いろいろな語の後について意味を加える助詞は「副助詞」だよ！「こそ」は強調の副助詞なんだ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次の（　）の助詞の種類を選べ。<br>「あっち（から）来たよ。」",
        answers: ["格助詞", "副助詞", "接続助詞", "終助詞"],
        correct: "格助詞",
        hint: "",
        explanation: "主に名詞の後について他の文節との関係を示す助詞は「格助詞」だよ！「から」は起点を表す格助詞なんだ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「虫（が）なく。」",
        answers: ["主語", "手段", "対象", "場所"],
        correct: "主語",
        hint: "",
        explanation: "この「が」は格助詞で、主に文の主語を示しているよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「僕（より）背が高い。」",
        answers: ["手段", "目的", "比較", "並立"],
        correct: "比較",
        hint: "",
        explanation: "この「より」は格助詞で、他のものと比べているよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「歩き（ながら）考える。」",
        answers: ["理由", "結果", "理由", "動作の並行"],
        correct: "動作の並行",
        hint: "",
        explanation: "この「ながら」は接続助詞で、同時に行うことを表しているよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「君（さえ）いてくれたら、それでいい。」",
        answers: ["区別", "限定", "程度", "例示"],
        correct: "限定",
        hint: "",
        explanation: "この「さえ」は副助詞で、特定のものを強調しているよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「私（も）行く。」",
        answers: ["間もない状態", "同類", "程度", "限定"],  
        correct: "同類",
        hint: "",
        explanation: "この「も」は副助詞で、「私も（誰がいったように）行く」ってことだよね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「十分（ばかり）待つ。」",
        answers: ["限定", "程度", "間もない状態", "完了"],
        correct: "程度",
        hint: "",
        explanation: "この「ばかり」は副助詞で、「十分程度」とも言い換えられるよね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "次の（　）の助詞の意味を選べ。<br>「これは君の本（か）？」",
        answers: ["疑問", "反語", "感動", "例示"],
        correct: "疑問",
        hint: "",
        explanation: "この「か」は疑問を表す終助詞で、文末に付いて疑問を表してるね！",
        image: ""
      },

    ]
  
}
export default {
  japanesePro31: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
